男子病人休息室疑遭虐打 兩警員承認公職人員行為失當

一名62歲男子涉酒後襲警被捕，在病人休息室內疑遭3名警員虐打，其中兩名警員在區域法院承認一項公職人員行為失當罪，另一人則否認控罪。被告依次為25歲時任上水分區巡邏小隊軍裝警員歐國偉、24歲的鄧文謙，以及30歲的大埔分區調查隊偵緝警員林易昇，其中歐國偉及鄧文謙承認控罪。案情指，去年6月25日晚上，62歲事主鍾子華在上水酒後與途人爭執，並打傷兩名警員，被捕後被送往北區醫院檢驗，由3名被告看守。翌日凌晨2時，歐國偉到病房了解案件，遭事主踢中嘴角，另一警員為事主解開手扣，著醫護用約束帶將他的手腳縛在病床，並推往病人休息室。3名被告不久後進入房間，其中鄧文謙多次拉起事主的上衣或用被子用力塞向其口鼻，更用力左右搖晃他的頭，其中一次事主嘗試反抗，遭鄧文謙揮拳打向腹部，並多次打他的臉或額頭，扯頭髮。歐國偉則用手拔事主腳毛、隔著被子揑他的下體，又將警棍塞到他的口中，並在鄧文謙強行睜開事主的眼睛時，用電筒直射其眼睛共12秒，整個過程歷時約23分鐘。事主曾因受驚過度而出現輕生念頭、右手指間遠端關節落差30度、胸壁下方瘀傷，以及膝蓋擦損瘀傷等，去年12月被發現因此案而患上適應障礙症，需服藥治療。

2020-11-23 13:17:44

邊個話警察犯法無事

由酷刑罪變成公職人員行為失當

傷人都唔告？

男子 + 休息室 + 虐打= 「給我打，把他往死里打」